% Created 2016-11-14 Mon 20:08
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\tolerance=1000
\author{david}
\date{\today}
\title{clase1}
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 25.1.50.2 (Org mode 8.2.10)}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

\section{Geometría}
\label{sec-1}

\subsection{Significado}
\label{sec-1-1}

Es un vocablo griego compuesto de dos partes:

\begin{description}
\item[{Geo}] tierra
\item[{Mestría}] medida
\end{description}

   Por lo tanto Geometría es la disciplina que se ocupa de medir la tierra. 
Bueno, eso era en los comienzos
% Emacs 25.1.50.2 (Org mode 8.2.10)
\end{document}
